筆直8000買咩機好？

新手入坑，想買部單反/無反學下野
但市面太多款野唔識揀
跪求問各位師兄邊部相機附合到以下條件
-8000筆直
-影到星空
-顔色要鮮豔
-要細緻，影相無鬼影
-舊電用到成日
-防水防塵防手震
我知係好多要求好複雜
但小弟真心想學下
希望大家教化下小弟

iPhone

買黎影女定影景呀？

師兄，我影景多

哪有女

唔夠budget, 再儲下先

要幾多先夠？
邊一部？

華為p30 pro

防水防塵防手震多數都要FF
FF機啲鏡就貴到仆街，你要影星姐係要大光圈就更貴
你起碼儲到兩萬先諗啦

多謝師兄回覆
小弟會努力儲錢
但小弟就快旅行
敢問有無d普通機種可以付合到我部分要求

睇你去邊旅行影星
如果光害少嘅話其實iPhone/apsc機都影到嘅

咁我唯有買iphone

Sony a7ii 得唔得 但應該落唔到水

Btw,唔該晒師兄

d800 $4000
tamron / sigma17 35 一代$1200
$800 50.8g
$2000 85.8g

呢部我望過
佢個介面係唔錯
但d顔色好似唔係咁鮮豔
不過都唔該哂師兄

d750

btw 你個要求十足奴工處d 廣告

D800佢個顏色係好靚好吸引
但差個防震
Btw,唔該師兄

呢部未望過
一陣去旺角望下先
Btw,唔該師兄

可以後期執到鮮艷

機入面後期執？

咁多要求，買gopro hero 8

師兄一言驚醒李克勤

冇 買嚟都係嘥錢

真 幾千蚊想乜柒都得

樓上所講既D750同D800都可以附合你唔少要求

好，多謝師兄

差你老母咩，得八千銀乜柒都想要仲彈三彈四，你買到vr 個枝但又話唔夠wide

得八千銀你用返m43打飛機啦

8000蚊影乜鳩星空呀，一係求撚其其買部機開撚到最高iso整到成張相都係noise咪當滿天星辰囉

呢個價位影星難啲喎
A72再儲錢買支鏡頭啦

華唯得架

防水防塵防手震 XH1二手

其實我都係想賣下廣告

XH1 $8000 連35mm 1.2鏡 無線閃光燈 直倒 4電 極新 行貨有保

Photoshop

50mm 邊夠人影星

ching可以驗眼

講緊等效

8000蚊想買到咁多功能？

你連基本都未識就洗$8000
不如用手機算啦

我都想有部機可以上山下海仲要影星空
色又鮮又大光圈 仲要一日電

你租條友去旅行幫你映相 好過啦

a6100
sigma 16mm F1.4
Manfrotto PIXI EVO
預算有限用APSC＋大光圈鏡頭算啦
有多少少預算跟埋支SEL18135日照時間旅行用

SIGMA 16mm F1.4→靜態風景+星空用，會影波浪自己配埋ND／CPL
唔想手震就自己揸穩D，影大景收細光圈低ISO唔好懶唔用腳架
A6100可以長插充電器充電
防水防塵基本上正常使用就OK，反而用完返屋企放置時唔好省錢唔買防潮箱，春天濕度高發霉仲死，如果你旅行去沙灘會食風沙就自己Google特別嘅保護技巧

如果一定要FF，建議買部二手A7R2再買舊鏡慢慢手動影景，問題係你時間唔夠未必執到岩心水舊鏡，同埋價錢一定過8000預算

講真D人認真影星影大景，一支SIGMA 14mm F1.8已經打爆你8000預算

咁多要求但得8000好難做wor
如要影星空，本身就靚嘅星空景>大光圈wide鏡>穩陣腳架>入門單反機身

部機身差啲都唔緊要，調低ISO，長啲時間曝光彌補lo。鏡頭最緊要，你搵下2.4左右光圈、大概18至24mm呢個範圍嘅鏡邊個最平就買

買邊間廠要考慮清楚，啲鏡頭以後upgrade機身可以用返

利申4年前開始影菲林好耐無睇過數碼機，你再睇下其他師兄點講，其他師兄串咗啲因為你個比直同要求真係相差太遠

要直出勁鮮艷可以自己係機入面SET相片風格推高鮮艷度再微調對比度，不過返屋企用電腦執最實際
如果要鏡頭發色比較特別，咁冇辦法只能用錢解決，希望你睇唔出分別；eg zwiss果陣蔡味
如果係要Fujifilm果種Preset就自己研究下

用五千蚊買個VIXEN star tracker，一千蚊買腳架，二千蚊𢴇部二手RX100
影星唔用tracker正on9

呢啲你做老闆就死得

呢個budget買Lumix G8 + 12-40mm 2.8 + 25mm 1.7
仲有錢可以買SD同代電
同時可以睇下O記機身

GX9都可以諗下
輕便版G8
要平可以搵下GX8
一樣有防手震

多謝咁多位師兄
而家最後決定係x-t30定x-h1好

要防水防手震就XH1

xt30 細細部 對焦好過xh1
好岩帶出街用